【一地兩檢】施永青：內地出雞香港出豉油，何樂而不為

要數近日熱話，非高鐵「一地兩檢」莫屬。中原集團主席施永青亦在《am730》談及高鐵，直指「香港又不是沒有財力，為何不可以讓香港人方便一些？」

專欄題為＜香港要建高鐵嗎？＞，施永青表示， 香港高鐵已大體建設完成，現在才來討論香港是否要建高鐵是「為時已晚」，強調把香港與內地高鐵網絡連接起來，「是值得的」。

施永青解釋稱，內地沒有要求香港分攤整個高鐵網絡興建費用，但一旦接通後，香港可以利用整個內地高鐵系統，形容這是「內地出雞，香港只是出豉油，何樂而不為？」

施永青又說，以安全為由拒絕興建高鐵的說法並不成立，「現實是近年中國的鐵路事故比美國還要少。相對於中國的高鐵，大部分都是電腦操控的新車，發生人為意外的機會不高」。他自言近年在內地公幹，「中、短程的，我一般都是寧搭高鐵，不坐飛機」，因高鐵上落方便，且甚少誤點，票價亦非常合理。

至於港人可到深圳搭高鐵，施永青表示，「這樣做不是不可以，但又要過關，又要轉車，很不方便」，直指「香港又不是沒有財力，為何不可以讓香港人方便一些？」他續說，若香港什麼都借助鄰近城市，遲早會變成「二流城市」，甚至走向沒落。

施永青最後提到，西方國家開始看到建高鐵經濟效益，正打算急起直追，認為香港無理由仍爭拗是否建高鐵。

聖誕老人係咪掉撚轉咗嚟講？

聖誕快樂啦

內地沒有要求香港分攤整個高鐵網絡興建費用

廢老發佈虛假資訊，告得

豉油貴過隻雞 仲要逼我食，屌你老母

香港高鐵已大體建設完成，現在才來討論香港是否要建高鐵是「為時已晚」

幾年前反對起果時 已經預見到呢一刻

你睇漏左啦巴打，佢係講整個費用，即係大陸出1蚊都叫有分擔左

嘩成千億都豉油，唔怪之你間野唔上市

隨時比證監罰停牌

「現實是近年中國的鐵路事故比美國還要少。相對於中國的高鐵，大部分都是電腦操控的新車，發生人為意外的機會不高」

數據呢？

掉撚轉黎講
屍生好野

隻雞本身夠味，依加係要拉埋豉油出嚟。破壞哂隻雞嘅完整性。 收番隻雞啦，豉油都慳翻。

搵人回帶溫州事件

死極都係3十幾人，傷亡數字一定少

文那出乜野雞?香港出豉油咁小?

嗰啲唔係高鐵

新幹線營運超過50年，載客近100億人次，儘管日本的地震和颱風頻繁，至今為止，仍未發生因行車事故導致乘客死亡，亦沒有服務員在月台駐守來防止因關門而導致乘客或隨身財物損傷的事故發生，而發生在2015年6月30日的自焚，造成兩名乘客死亡的事故，是乘客自身的行為所導致，不屬於行車事故[1]。

其實佢唔出黎講, 都算數, 出黎講多幾句假話,

又令人更討厭, 覺得中共更乞人憎,

到底班領導識唔識維穩架, 真係求其講幾句就得民心咩

唔撚使啦
多撚謝

唔好講講咁多
屎永青 pls show你既膠鐵飛出黎
我就唔信你咁愛廣州南

呢佢老母，先不論建築成本講到好似唔洗買飛咁

施生聖誕快樂

有無人想一齊寄聖誕卡俾施永青？

如果中國係民主國家，成篇文都好合理